<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
    <meta charset="UTF-8">
</head>
<body>
<h2>Инструкция по запуску: </h2>
    <p>Используется система управления базами данных PostgreSQL, предполагается, что она настроена. С помощью скрипта init_db.sh, расположенного в директории scripts, можно создать пользователя postgres, базу данных.</p>
    <ol>
        <li>Клонировать репозиторий.</li>
        <li>Собрать проект запуском команды make в директории проекта.</li>
        <li>Запустить исполняемый файл, передав информацию про базу данных через переменные окружения. Команда должна иметь вид: HOST="host" PORT="port" USER="user" PSWD="pswd" NAME="name" ./adsMaker (host, user, pswd (password), name заменить на соответствующую информацию про базу данных, например HOST="localhost" PORT="5432" USER="egor_spiridonov" PSWD="2481" NAME="ads_maker").</li>
    </ol>
    <p>Для заполнения таблиц пробными данными:</p>
    <ol>
        <li>Установить необходимые библиотеки с помощью скрипта install_py_modules.sh из директории scripts.</li>
        <li>Запустить файл scripts/fill_db.py, передав информацию про базу данных через переменные окружения. Команда должна иметь вид: HOST="host" PORT="port" USER="user" PSWD="pswd" NAME="name" python3 scripts/fill_db.py (пример команды описан выше).</li>
    </ol>
<h2>Методы API: </h2>
<dl>
<dt>Add - позволяет добавить новое объявление на сайт. ...api/add?params</dt>
    <dd>Обязательные параметры: user_login - уникальный идентификатор пользователя, title - название объявления (не более 200 символов), photo_urls - ссылки на фотографии (не более 3 фотографий), price - цена.</dd>
    <dd>Опциональное поле: description - описание (не более 1000 символов). </dd>
    <dd>В ответ на запрос возвращается информация, имеющая следующую структуру: {status_code: code, aid: id}. В случае успешного создания объявления, code = 0, id принимает значение уникального идентификатора созданного объявления. Если какой-либо из параметров передан неверно, code принимает значения ошибок, описанных ниже. </dd>
    <dd>Коды ошибок: 11 - не указан user_login, 12 - user_login указан неверно (login несуществующего пользователя), 13 - не указан параметр title, 14 - параметр title содержит более 200 символов, 15 - не указан параметр photo_urls, 16 - параметр photo_urls содержит более 3 фотографий, 17 - не указан параметр price, 18 - параметр price содержит отрицательное значение, 19 - description имеет длину более 1000 символов.<dd>
    <dd>Пример использования: <code>http://0.0.0.0:8080/api/add?user_login=test&title=Headphones&description=good%20headphones,%20i%20cant%20use%20it%20whit%20iphone=(&photo_urls=https://m.media-amazon.com/images/I/51m3FxbQ1ZL.jpg&price=888888888</code></dd>
<dt>GetList - позволяет получить список объявлений. Возвращает до 10 объявлений ...api/get_list?params </dt>
    <dd>Обязательный параметр: sort - параметр, по которому производится сортировка возвращаемых объявлений (может принимать параметры "price" и "created_at" - сортировка по цене и дате создания объявления соответственно).</dd>
    <dd>Опциональные параметры: order - сортировка по возрастанию ("asc") или убыванию ("desc"), по умолчанию значение параметр равно "desc", offset - определяет смещение относительно первого объявления, может принимать неотрицательные значения, по умолчанию значение параметра равно 0.</dd>
    <dd>В ответ на запрос возвращается информация в следующем формате: {status_code: code, info: [...]}. В случае правильного запроса, code = 0, info содержит сортированный по переданным параметрам список объявлений. Если запрос неверный, code принимает значение одной из ошибок, описанных ниже.</dd> 
    <dd>Коды ошибок: 21 - не указан параметр sort, 22 - параметр sort принимает недопустимое значение, 23 - параметр order принимает недопустимое значение, 24 - параметр offset принимает недопустимое значение. 
    <dd>Пример использования: <code>http://0.0.0.0:8080/api/get_list?sort=price&order=asc</code></dd>
<dt>GetByAid - позволяет получить конкретное объявление, передав его уникальный идентификатор. .../api/get_get_by_aid?params </dt>
    <dd>Обязательный параметр: aid - уникальный идентификатор объявления, который возвращается при создании объявления. </dd>
    <dd>Опциональный параметр: field - дополнительная инфорамция, которая может быть получена про объявления. Может принимать одно или несколько из следующих значений: description - описание объявления, all_photos - ссылки на все фотографии объявления. </dd>
    <dd>В ответ на запрос, в зависимости от параметра fields, возвращается следующая информация: {status_code: code, title: title, price: price, main_photo: photo_url, fields: fields}. В случае, если объявление с переданным aid существует, code = 0, в противном случае code = 31, если были переданы названия несуществующих параметров, то code = 32. 
    <dd>Пример использования: <code>http://0.0.0.0:8080/api/get_by_aid?aid=170</code></dd>
<dt>AddUser - функция, создающая нового пользователя. .../api/add_user?params </dt>
    <dd>Обязательные параметры: login - логин нового пользователя, должен содержать не более 20 символов, password - пароль от аккаунта нового пользователя, должен содержать от 8 до 40 символов, initials - инициалы нового пользователя, должен содержать не более 60 символов. </dd>
    <dd>В ответ на запрос возвращается ответ в формате {status_code: code, login: login}, где code = 0, если новый пользователь успешно создан, code также может принимать различные значения ошибок, описанные ниже, login - логин созданного пользователя (пустой в случае ошибки). </dd>
    <dd>Коды ошибок: 41 - не указан login нового пользователя, 42 - login имеет некорректную длину, 43 - не указан password, 44 - password имеет некорректную длину, 45 - не указан initials, 46 - initials имеет некорректную длину, 47 - пользователь, с указанным login, уже существует. </dd>
    <dd>Пример использования: <code>http://0.0.0.0:8080/api/add_user?login=99999&password=12345678&initials=Kekkkk%20KKKOOOW%200wW</code></dd>
</dl>
</body>
</html>